% \chapter*{Agradecimentos}
\begin{agradecimentos}
Aos meus pais, por todo o suporte e pela força que me deram.
À toda a minha família, que esteve presente nesses longos três anos e meio de curso, me apoiando e me incentivando, desde a minha entrada no Instituto até agora, na minha tão desejada formatura.

Aos meus colegas de classe, que estiveram comigo nessa caminhada, por todos os momentos de alegria e de luta; à Aline Pereira e Handerson Medeiros, em especial.

Aos professores do curso de \gls{tads}, que me fizeram agregar conhecimento; à Leonardo Lucena, Leonardo Minora e Marília Freire, em especial.

Ao meu orientador, Plácido Neto, pela paciência, pelos conselhos e pela dedicação com a qual me acompanhou no desenvolvimento deste trabalho.

Ao meu co-orientador Isaac Franco, por todo o apoio e pelos conselhos.

Ao meu primo, Fábio Rocha, por todos os momentos que me ajudou quando necessitei de ajuda.

E a todos que, de alguma forma, incentivaram, torceram e acreditaram no meu potencial.

Muito obrigado.
\end{agradecimentos}
